《鋼之鍊金術師》被封「史詩級災難」日本上映首周戲只有一個觀眾…

日本女性漫畫家荒川弘的漫畫作品《鋼之鍊金術師》被許多漫畫迷譽為是「神作」，今年也搭上了日本翻拍真人版電影的風潮，並且由日本華納大手筆製作，找來尊尼事務所偶像山田涼介、本田翼雙主演之外，還直接飛往意大利取景，打造出跟原著漫畫更接近的城市景觀。由於《鋼之鍊金術師》漫畫是在全球賣出超過 7000 萬冊的人氣作品，當初華納對《鋼之鍊金術師》真人電影抱持著高度期待，以「日本電影史上最大規模」在全球190個國家發行上映。

不過當《鋼之鍊金術師》在西方首映之後，幾乎都引來國際電影媒體的一致負評，如美國權威電影媒體 Hollywood Reporter 影評就吐槽：「電影整體都是油膩的調性、文化混亂性（在完全只有日本人居住的意大利城市？），莽撞而不完整的敘事方式，反而會讓初次接觸《鋼之鍊金術師》的觀眾，對漫畫作品敬而遠之。」許多電影媒體影評都認為真人版《鋼之鍊金術師》沒有顧慮到沒看過原著漫畫的觀眾，任意地拼湊情節，塞入太多劇情而導致故事散亂，人物的情感轉折都變得無說服力。

不只在西方獲得許多負面評價，《鋼之鍊金術師》在日本本土的銷售情況也面臨暴死的慘況，光是在預售時就比廣瀨鈴主演的《老師！》、二宮和也主演的《最後的食譜：麒麟之舌》售票情況還要差，讓片方人員感到相當震驚。

12月1日在日本上映的《鋼之鍊金術師》，在上映首周的周末，居然有網友遇到電影院整廳只有他一個觀眾的尷尬情況，他在分享這個《鋼之鍊金術師》電影暴死慘況之後，火速在推特上成為話題。

許多日本網友對於《鋼之鍊金術師》真人電影反應不佳都表示：「這是當然的，光是看到演員我就不想看了」、「心疼荒川弘老師，這麼厲害的漫畫，結果電影拍成這樣…」、「原著的角色明明比較適合交給好萊塢來拍真人化，覺得讓世界看《鋼之鍊金術師》笑話很抱歉」，不過對於狂熱的漫畫迷來說，肯定還是會忍不住想要觀賞一下《鋼之鍊金術師》真人電影。

唉, 搞衰左

對唔對得住牛媽阿⋯⋯
日本呢啲真人化真係冇好帶協

咁誇張

你諗下艾爾果個機甲要真人化，同埋有好多虛幻既元素根本好難去真人化，係自己攞黎賤啦

條友其實係咪散埸之後又唔走 扮得一個人..
播緊過陣都冇人就話姐... 反正冇人 開閃光登影都唔怕

得劍心對得住個原作

愈出名愈慘

又係華納,搞完JL搞鋼煉

喺日本順便睇左。
個院都叫有少少人
不過睇完真係要洗眼。

見撚到成班傻仔好似cosplay咁
都唔想睇啦

呢類異世界觀嘅動漫作
冇荷里活級製作根本唔會拍得好
好心日本仔學下人哋marvel呀、哈利波特嗰啲
係點樣拍改篇電影啦

鋼鍊呢個題材已經叫易真人化 都可以咁

若被傷害夠

點會易

畀荷里活拍咪易

合一合手就成個地型改變
呢D係西方電影特技先做得靚

哥哥

根本日本電影嘅製作水平就好差
莫講話荷李活 連港產片都追唔上
佢最多都係拍到好似電視劇咁
完全冇電影嗰種感覺

日本漫畫角色大部份都係用西人做藍本,但拍真人電影又要搵日本人,唯有染髮化妝補救,結果全部都搞到cosplay咁,明明亞洲人身高輪廓但又金髮藍眼.

荷里活拍龍珠都麻麻

漫畫還漫畫
現實還現實

有時將漫畫變成現實
落差太大

Death note

我惗起龍珠同港版城市獵人

二十世紀少年都唔差

鋼鍊個世界觀根本要搵白人先CARRY到角色
得斯卡, 姚 個啲先需要其他人種演

牛媽套銀之匙

計埋劇就監獄學院都正

sor
成套嘢反而得套甲係似樣

同埋黑色疾風號

曾幾何時
日本電影係亞洲第一
黑澤明啲戲連外國名導都放神枱

而家成日改編動漫作
但又拍得柒
一係就拍啲擺明玩感動但老套嘅戲
唉

呢套正呀

為咗本田翼，如果香港有上都可能會去睇下嘅

真人版跟足漫畫=死硬

呢幾套好
係因為本身原著世界觀同角色適合改編成電影

劍心=武俠片
Death note=犯罪劇情片
二十世紀少年=懸疑劇情片
監獄學院=笑片

啲角色變真人都唔似cosplay
就算劍心都唔會好似戴紅色假髮咁

荷理活好似開拍火影真人版，唔知會有幾柒

學下人地marvel啦
人地夠係漫畫，點解人地做得咁好
電影特效真係唔夠鬼佬黎

Gantz算係咁

人哋=將動漫變成"真人"電影
日本=將二次元就咁三次元化

日本真係唔啱搞電影

CG個套就係

見選角已經知唔得掂 同火星異種一樣

死筆

唔係直接抄晒就樂睇嫁 學下disney la 仆街 抵日本收皮

崇日ps

龍珠夠係鬼佬拍
應該係因為日漫難真人化
唔講其他髮型已經難Carry

動畫長年人氣頭十

同某隻驚pad合作完冇好下場

比鬼佬拍好過啦
好似果套攻殼機動隊
如果比日本雋仔拍，不敢想像

人地荷李活就真係真人化電影
日本就係cosplay動漫電影
點會好睇？

依個真 好似拉打咁既質素

應該俾日本人拍就搵鬼佬,
應該搵鬼佬拍就搵日本人.

攻殻俾鬼佬拍咪又仆直

鋼鍊髮型好平實
但選角

做乜撚野一定要真人化 係都要整撚柒d出名動漫

就算係香港返拍風雲
都ok

其實死筆劍心銀魂鋼錬都係同一間公司拍---日本華納 跟住仲有Bleach

寄生獸

HK 都拍得唔差..

bleach 仲有市場咩
爛到咁

唔拍之後兩篇無事

攻殼咪又係變咗垃圾

套龍珠唔記得咗?

有D漫畫根本就唔可以真人化

好撚似cosplay 搞到好柒

日本啲動畫要真人化 一定要簡啲冇咩特技同誇張造型 先得
根本真人就好難carry 到日系漫畫 畫出黎既人物

動畫既原意就黎將現實同電影中難以造出既情節實現出黎,你就掉返轉

牛媽究竟收左幾多錢, 咁樣賣自己個寶貝仔出去, d人仲要將個仔人煎皮拆骨,再砌到95馬鹿, 身為fans都覺無眼睇

佢有乜所謂，反而又唔會影響原著的地位

同埋套死筆呢

又係華納

上面果啲死吹荷里活拍就好嘅係咪冇見過龍珠真人版 明明個重點應該係動漫難carry真人化，鳩踩做日本電影界有問題

拎marvel dc果啲黎講又係多餘，本身漫畫入面都係畫寫實人樣果啲 真人化係件衫到要留意咋喎

想入場睇下點差法

竟然衰咗？

入場笑既人都冇

牛媽

原作毀真人

同埋日本漫畫真人化啲版權金得好少
如果唔係呢幾年唔會咁多真人化，成本低

鬼佬畫人物樣比較寫實，日本畫到d人樣太虛幻

好多人會覺得關原作角色寫實度事，其實唔係最重要，最重要係幾convinces 觀眾個角色係真實。唔係跟得足就好。如果跟足既話搵cosplay 去做都得啦，唔洗搞咁多野

個真人版好膠
完全睇唔落

好心參考下dn個真人化方法
戶田唔駛戴假髮 一樣可以好正咁演繹
依家太多真人化電影搞到個頭似cosplay
以為自己忠於原著 但其實不倫不類
銀魂呢個搞笑類型就除外啦

就算知道係爛都好 我都想入場睇下

呢套根本唔適合真人化

香港拍真人版咪好囉

其實鍊金術玩Constantine嗰種style應該ok，故事啲城市背景好適合真人化
不過宜家咁

睇邊部啦，第三部真係狗也不屌

係個作者對唔住讀者
新章都未畫完就坐監

同美劇嗰套鬥屎

第三套L最後二十三日好差咩
定你想講照光新世紀？

認真搵鬼佬拍啦
搵個日本油頭mk仔 戴個死人黃色假髮就話自己愛德華
仲柒過動漫展班coser

點拍都有種特攝味, 根本架仔有情意結特登拍到咁 如果拍到太荷利活佢地一樣唔鍾意
結論:拍黎把撚

寄生獸唔差

真人版黎講寄生獸算係好個堆

根本黃種人唔適合拍漫畫

呢個問題
一睇 JoJo 就知咩事
個個 米9 鬼佬樣

寄生獸劇情，cg都唔錯
但個主角一定係敗筆
又樣衰，又柒撚到仆街
漫畫米奇救佢個陣由毒撚變Mk身型都有變大隻
佢老母真人版仲係一條肥撚柒頭

跟本動漫改拍電影
有幾條鐵規

●套動漫啱唔啱真人化
不過呢個問題班友仔為左揾錢點會諗

●套嘢要滿足到 fans 同埋 新觀眾
呢個係勁難處理既問題

動漫改編黎講 鋼鍊冇飛天遁地 冇咩瞬間轉移 冇龍珠級嘅打鬥...
除左校園作之外已經算比較好

點解火影舞台劇咁成功

因為鳴人佐助佢地設定
跟本跟返日本仔身型同高度

你試下揾日本仔
拍男兒當入樽或者北斗之拳
你就知道動漫改編電影既問題係邊到

日本仔唔係以為cosplay就係真人化下話

死因：無揾藤原龍也拍

又係喎

醒返去照鏡個到真係

其實都唔明 日本科技世界數一數二
Cg點解可以整到咁核突

CG 講黎講去都係錢問題
香港電影有錢既
請 Marvel CG特技 都仲得

個個客都想 出1蚊要100蚊既嘢

科技範疇嘅嘢冇得一概而論，冇發展咪落後鬼佬囉，北韓整體科技都落後其他國家幾十年，但核武投術係全球最先進嘅國家之一

日本技術同世界主流電影特技個底唔同
佢地用個d software 都係得日本人用
所以得出黎既結果就係完全唔符合現代電影口味
你睇返d日本廣告其實一樣可以做得好靚
gantz cg都係世界級嫁
咪因為呢d技術人員唔係全日本公司囉

有冇咩文章可以參考下

其實好似火影game入面
果啲 3d model + mapping
做呢啲電影好過啦

利伸：龍珠同火影 game 果啲畫面勁靚分鏡又好睇

架仔漫畫造型根本都難carry
搵個亞洲人染金毛
本質上已經覺得7

鬼佬選角搵邊個？

16歲李安納度

14歲畢彼特

後生嘅李安納度靚仔到

日本電影業le幾年究竟搞緊乜柒
鍋鍋都衰 再係食老本既話真係收得皮

相反我期待緊亞人 預告係吸引

日本人拍漫畫改編好興 過份 原汁原味咁拍 特別係服裝....

屌 完全認同

睇怕 華納今年蝕到阿媽都唔認得

屌你攪臭鋼鍊個名

華納真係有錢,之前仆左次,仲可以蝕咁多錢

香港翻拍漫畫作品,一直都係優秀水準,表表者:古惑仔

近年真人化較好真係得攻殻機，但都唔係日本製

黎緊個套亞人都感覺唔錯啦

蝦蝦蝦

篇新聞好似係dc電影出過黎只原過改左啲名
WB真係好識搞爛真人化電影
不如放過漫畫啦

鋼鍊應該係啱拍真人版
如果賣版權俾荷里活俾班西人拍應該唔錯

其實日本WB唔係只係負責發行咩？

日本動漫真人化=cosplay

根本唔係特技問題
而係完全唔會將作品重塑
造型、劇本、畫面全部都係直搬
涉及打鬥時更離譜，回合式打鬥、擺pose、漫畫式鳩叫。
無哂電影語言，更加似話劇，將所有野畫岀腸。

學上面話齋 拍得成功個堆 好多都係現代背景
咁造型先唔會岀事，觀眾先代入到

請叫我英雄
羅馬浴場
爆粗band友

依幾套覺得幾成功。

然後接住 亞人 都似係失敗作

ching你食開屎？

根本成套漫畫都西化嘅..背景人物設定仿歐洲
有咩可能由亞洲人做返

真人化嚟講
羅馬浴場同圖書館戰爭
至少入場睇完都叫滿意

其他就真係不了

版權問題 poster 無主角個柒頭樣

成班日本人戴晒假髮扮鬼佬

銀魂都唔錯既

你俾西人拍又分分鐘拍變左特技花生打鬥片

咁至少都叫滿足到觀眾最低層次既需求先吖

依家呢壇野算點先

日本最大問題係執著重現造型，又當舞台劇咁拍
真正日本電影都係睇劇情片、生活題材，但獨孤一味

唔只日本，其實環球既電影業都少左創意，以及破冰既決心，呢個都同觀眾取向有關

日本凈係適合拍d愛情小品架咋

頭D

頭D世界級

唔怪得之前牛媽上節目訪問果陣光速割蓆

有份反呢套電影既都係支那賤種,韓狗,美畜

其實唔跟劇情，自己原創返d劇情，背景set係現金日本可能好睇d
跟足劇情實同動畫有比較

有冇 detail

其實呢套我反而唔鍾意, 因為裡面既演員角色跟動畫版都格格不入

架仔拍戲真係好撚恐怖

刑事偵探日本古裝其實都okay

唔想搵 我記得佢話咩電影版有佢自己既劇情 可以唔好當佢漫畫咁睇 係新既故事 咁上下 果陣我聽到都黑人問號 依家明點解

而且真人化重點係你點將天馬行空既動畫設定，改編成貼近現實造型、效果，而唔係單純複製貼上

呢點美國堆英雄片改得剛好
但以前套全新退化，仲有之前忍者龜、Power ranger等等就⋯

自己睇過覺得真人化幾好睇﹐公道D講有好多都幾好睇GE
-二十世紀少年
-劍心
-銀魂
-監獄學園
-欺詐遊戲
-寄生獸
-殺戮都市
-暗殺教室
-死亡筆記
-爆粗BAND友

完全唔惦
-巨人
-龍珠
-亂馬(雖然有結衣但唔知成套戲講咩)
-鋼鍊(柒到唔敢睇)

仲有誠如神之所說
黎緊仲話有死神

套野最大貢獻係牛媽順帶開左個畫展 正到仆街

我覺得關制作費事

鋼鍊有冇巴打睇左?
同巨人比﹐邊套柒 D?

20世紀少年
因為電影版走到追哂成套漫畫

頭一二部根本是英國佬嚟

始終寄生獸世界背景係現代
唔使好似鋼練同劍心咁, 扮唔同時代既風格

睇到大結局唱個首歌依家仲哼到出黎
HALO...HALO....EVERY...BODY
呢套真心好睇

無鄧萃雯已經不了

賢知之歌 但電影有d人物無出到

嗰套好似叫man of steel

鼓手春波夫
20世紀少年真係神作
以前睇個陣，我都覺得自己可以拯救世界

可以慳返

20世紀少年
因為電影版走到追哂成套漫畫[/quote]
睇到大結局唱個首歌依家仲哼到出黎
HALO...HALO....EVERY...BODY
呢套真心好睇[/quote]
鼓手春波夫
20世紀少年真係神作
以前睇個陣，我都覺得自己可以拯救世界[/quote]
今年去過大阪，去expocity行個陣都買左個太陽之塔figure

睇到大結局唱個首歌依家仲哼到出黎
HALO...HALO....EVERY...BODY
呢套真心好睇[/quote]
鼓手春波夫
20世紀少年真係神作
以前睇個陣，我都覺得自己可以拯救世界[/quote]
今年去過大阪，去expocity行個陣都買左個太陽之塔figure[/quote]
其實套野講乜
細個個陣睇過但完全唔知做乜

原來鋼鍊搵左山田涼介做
呢條友睇暗殺教室個時好一般
轉左二宮和也做應該會好D
二宮做GANTZ 又係屌打松山研一

陣容頂盛都冇用

最冇可能拍真人電影既動漫係咪One Piece
路飛個d點搞

係

tvb拍都好睇過佢

小田切讓做路飛囉﹐不過木村話過有真人好想參演
當魔盜王咁拍囉﹐不過要用特技伸長隻手出戇膠槍

世奇有集咪講onepiece羅

個集只係用路飛個角色

唔係太信

香港套風雲一 都好佢十倍

日本有邊套係得
香港拍頭D同超級學校霸王都好過佢

日本拍足球小將會點

真人版艾斯出大炎戎會點

仁醫?

好似Eva都會拍真人版

噬謊者都拍

咪同Fantastic 4橡筋人差唔多

二宮影帝

黎緊套無限之住人 暫時睇落ok

唔撚係呀.jpg

等睇亞人收皮

日本仔真人化最撚大獲係個做型
漫畫畫出黎為左有視覺效果同特點 D 人既髮型衣著一定特別唔同
但一直接真人化果d特點就會顯著過頭變得7
你做真人化一定要改呢點 偏偏日本仔就係唔撚識
你試下One piece真人化
搵條友背心+草帽/赤裸上身+牛仔帽
根本7到唔敢想像

我冇睇過漫畫 我覺得科幻片咁睇幾正

根本而家日本電影不足以應付大類科幻CG

殺老師同寄生獸真心唔錯

第一集幾好，第二集唔得

分分鐘出套鋼煉 JAV 仲多REVENUE

其實劍心真人版已係一個好好示範，
你試下真人版個造型好似原作咁橙紅色丫，
一定變得好cosplay

外國對劍心電影既評價好似都唔差

根本真人化就無成功過

劍心唔洗特技 同啲好浮誇既造型 而且個武指 真係做得出色 打鬥好正
加上故事背景係日本 黃種人做最自然
你搵個鬼佬扮劍心 真係唔敢想像
死亡筆記 寄生獸 都好睇

其實其人化最好睇係頭D

唔駛浮誇，你諗下真人紅色假髮劍心會點

就係部電影冇跟到先覺得唔柒

好似老奧咁搞Gantz:o會唔會重有睇頭

鋼鍊唔拍夠7季電視劇都講唔晒個世界觀啦

日本電影積弱, 老闆要穩陣, 只敢改編ACG作品,
自己又冇錢冇技術, 結果套套都爆死收場

近年連ACG都死死地, 新野冇幾可掂, 其實都幾大鑊

未見過有漫畫拍電影係會好睇, 死亡筆記算OK, 不過都完全呈現唔到動畫既氣氛, 根本你呢D咁天馬行空既題材由真人去演, 已經係格格不入

我直情係覺得會好尷尬, 之前唔夠膽入場睇巨人電影

近年成堆破記錄都話冇幾可掂 笑撚死我

其實拍人中之龍可能幾有睇頭

講緊ACG本身

鋼煉其實係鬼佬樣
除左清國個幾個角色同伊修巴爾
其他全部白人
應該搵鬼佬做

另外 真人化始終係荷里活處理得更好
人地係會重塑成個故事 場景
令佢適合係電影上面拍出黎
但日本就直接搬字過紙
你話死唔死

火星異種垃圾到無人提

鬼佬都有代表作，綠燈俠

原來我都睇過唔少真人化電影
好既:
喰種
死亡筆記
劍心
NANA

衰既:
爆漫
巨人

呢套鋼鍊真係唔敢試
想問下銀魂大家覺得點

攻殼只係拍到好普通
同日本果種災難級真人化完全比較唔到

銀魂票房係改篇漫畫最高既一部作品，黎緊會拍續集，你話呢？

咁值得睇下喎

公平D,其實劍心同Death Note都係華納有份

岸谷五朗自HIGH之作,HIGH到自己做埋真島

好似真人版次次都衰左

個人認為 最好睇嘅真人版電影係

頭文字D

DC漫畫的角色能力離撚哂地喎
不過人地電影化會弱化D能力
利申：無睇DC漫畫

周杰倫版

頭D都算唔錯
原版阿樹都無阿木咁搶戲

gantz: o d囡囡正撚到

頭D2 好似轉做王祖藍

依套咪拍到囉，搵gotg 班底應該ok，日本仔carry 唔到冇可能

同埋要分兩集喇，動畫52集wor 大佬

點解我明你講咩

淨係講取景同角色，唔計劇情，甲賀忍法帖算係咁

如果占士金馬倫拍得成銃夢，日本仔20年後都未必追得到

我架fc

易拍咁多

羅馬浴我覺得可以話係最成功GE真中版電影

你講d野同引用既野有咩關係？

左上個髮型柒撚到

其實樓上岩，成套野啲角色都係洋人名，真人化緊係搵返荷里活拍好啲

荷里活侵唔侵你玩都係個問題

呢套野明明全部羅馬人都由日本仔演, 但又唔突兀先神奇

人地winter soldier 都改得好地地，另外一大敗筆個wig D 質感差到, Thor都係金毛假髮，有冇你果D咁膠

巨人睇完要自插雙目
鋼鍊睇完只需要洗眼

搵佢地拍咪唔使咁慘烈囉

講到尾
日本仔搞真人化都係似玩緊cosplay
唔似人地鬼佬咁
so,唔搞好過搞
一係似銀魂無里頭咁

因為咁岩阿部寬同北村一輝都係鬼鬼地樣, 冇違和
又真係搵班鬼佬黎拍

我自己睇巨人睇左陣想即刻熄
但我老婆話幾好睇﹐播埋先準熄
之後見到巨人2又叫我幫佢dl﹐仲要講俄文中文字幕都唔放過
但入戲院睇銀瑰佢話好悶........係咪有人天生鐘意睇爛片架

咁搞法 會唔會有喜羊羊真人化？

希望華納可以考慮下

我女朋友到而家最中意既英雄片係ss，其他真係純陪我入場

日本垃圾多但好既都唔少

好彩個導演當港產的武打片拍
而唔係佢地日式個種

日式係咪up完一大堆廢話
之後一齊出拔刀術
跟住是但一件趴係地

屌根本matrix已經係真人版gis,仲拍咩撚野

北村一輝

係因為喱套野本身可以將真人化後唔掂嘅地方合理法啫

明明個主角係鬼仔又搵個日本人去玩cosplay,收得先奇

鬼佬拍動漫真人佬應該要改到edge of tomorrow果d 程度先有得搞

呢D近未來先易拍
好似鋼鍊咁一個歐式城市歐式人設
鬼佬拍就唔怪日本仔喇喎
除非你人設背景都大執囉

參照陳冠希同阿叔調轉個頭果張相

銀魂擺明fans向
身為fans都覺得除咗搞笑橋段外
正經戲部分拍得都幾悶同難睇

銀魂明明係福田式搞笑
空知既影子冇哂
好睇你buy 唔buy福田

鋼之煉金術師係單卷260萬神級國民漫改原作
日本漫畫史上卷均銷量第10（死亡筆記單卷230萬，浪客劍心 單卷200萬）,難得口碑销量都係神级水平
邦畫史上最大上映規模上映
買電影票送鋼煉第0卷 鋼煉完結後時隔7年第一次出既新作
直接史詩級核暴死!!!初動票房唔到暴死進擊的巨人初動一半
惡評如潮，有原作飯直接係電影院裡哭泣，票房口碑雙雙恥辱級暴死
鋼煉超越進擊的巨人，直接進入大熱漫改史上最砸TOP3

歴代人気漫画実写ワースト
1.ジョジョの奇妙な冒険 1亿部 单卷90万 9亿
2←←←←←←←←鋼の錬金術師（待機）7000万部 单卷260万
3.テラフォーマーズ 1500万单卷70万 5亿
4.東京喰種 1800万 单卷120万 11亿
4.進撃の巨人 6300万 单卷 300万 前33亿 后16亿
6.あしたのジョー 2000万 单卷100万 11亿
7.NANA2 4300万 单卷210万 14亿
8.銀の匙1000万 单卷100万 7亿

其實東京電影節時鋼鍊係歐美評價一早惡評如潮 ,主演山田涼介既fans上映前重搞出肝臟事燮,帶頭未上映就去刷yahoo好評搞到全日本都知,中式日語紅爆推特,消磨晒曬路人好感

山田涼介主演的真人漫改電影《鋼之鍊金術師》即將在12月1日正式上映。這部電影上映前也舉行了先行上映會，結果各大媒體均沒有給出太正面的評價，讓正在努力宣傳的本作還沒正式上映就壞了口碑,近日，日本電影評論網站上突然連續出現了給這部作品打5星好評的評論

這些5星好評只要仔細一看，就能發現其中的蹊蹺：用的都是中式日語……上圖中，每一句的語法都不對，「非常有看的價值」、「電影很擅長」、「山田君非常喜歡」等描述明顯就是根據中文用詞和語序機翻成日語的。

其中還有想證明自己會打日文，結果把電影主演山田涼介的「山」字打了出來，「田」字沒打出來，還把感動（KANDOU）拼成了肝臟（KANZOU）的窒息操作

實際上，片子還沒上映就被大量刷低分的情況在雅虎電影並不少見，甚至可以說是慣常現象，沒必要如此較真。退一萬步說，你們真要裝，也別找這麼容易識破的……

日本人並不眼瞎，國內會刷分，難道對面的黑子是吃齋的？故事發展到此，出現了更為令人窒息的一幕。11月19日晚上到11月20日凌晨，300多個1星差評一夜之間從天而降，硬生生地把評分從3分多又刷回了2分出頭。而且其中還不乏對國內水軍的嘲諷：他們把之前拼錯的「肝臟」當成了梗來玩，不停地在評論里刷肝臟，還有人用之前在推特上流行的「偽中國語」在評論里回應

早在東京電影節，《鋼之鍊金術師》真人版還作為開場作品展映，但是很多人看了之後，他們的評價都是「令人大哭的垃圾電影」，就在昨天《鋼之鍊金術師》真人版還被爆出刷人氣的事件，看來這一回《鋼之鍊金術師》是屋漏偏逢連夜雨。
現在，當初參加了東京電影節的歐美媒體終於說出了自己對《鋼之鍊金術師》真人版的看法，每看到一條《鋼之鍊金術師》真人版導演的心都會涼上一截

英國媒體《電訊報》影評：
為什麼要做真人版呢?根本的原因就是為了賺錢，鋼煉真人版就是一部讓原作漫畫粉絲掏錢買票用自己的雙眼確認真人版拍的如何的作品，沒有作為一部電影的價值。真人版的故事自始至終都是草率的，完全沒有考慮第一次看鋼煉的觀眾。

電影新聞網站 Film Doo 影評：
這部真人版最大的缺陷就是將原作的劇情塞進一部電影當中，為此角色的劇本沒有起伏，說話又快，而人氣角色總是漫無目的的登場。

電影新聞網站 Slashfilm 影評：
如果是喜歡 B 級電影的荒川弘的部分粉絲的話，或許會很喜歡這部 B 級真人版電影大作，鋼煉的真人版電影不是面向普通大眾的，這部電影似乎已經註定了要被放到清倉大甩賣角落的命運。

美國電影雜誌 Hollywood Reporter 影評：
滑稽的腔調，只有日本人居住的義大利城市帶來的文化性混亂，過於莽撞的故事展開，鋼煉作品的新觀眾會對這部真人版電影敬而遠之吧!

美國電影娛樂雜誌 Variety 影評：
真人版電影中配角登場退場頻繁，電影中幾乎沒有訴說感情的部分，演員似乎就像是為了消化那長長的演員名單而出場一樣，最大的問題在於山田涼介沒有說服力的演技，讓觀眾無法感受到愛德華做背負的罪惡感。

電影新聞網站 Borrowing Tape：
狂野的變化與豐富多彩的視覺效果，讓鋼煉真人版至少不能說是無聊，但這部電影真的好到能成為東京國際電影節開場作品嗎?或許不配，但我們欣賞這種大膽的選擇。

冇講錯,真係註定了要被放到清倉大甩賣角落的命運

爆漫唔錯喎

佢改左D劇情,同原作個意思爭好遠,接受唔到

對冇睇過原著或唔介意佢改左原著部份既人黎講，爆漫真人版其實唔差

銀魂足夠屌打全部
最好你平時有睇開日本電視，會笑得更多

係味睇唔到D圖?

o個d叫殺陣

你仆街喇

最緊要係打鬥真係當港產個種武打片拍法
唔係日式個種鳩叫招式，最多都係有一，二招出完先介紹返個名，唔係一路出一路叫